# Grant

Проект, позволяющий разделить картинки на обучающее и тестовое множество, а также нарезать их для обучения нейросети:

* [Тест 1](./Grant/src/test/java/vi/al/ro/separator/Test1.java) запускает разделитель фотографий в папке на тестовое и обучающее множество;
* [Тест 2](./Grant/src/test/java/vi/al/ro/shredder/Test1.java) запускает нарезатель картинок в конкретной папке, формируя квадратные картинки со стороной в 256 px.

